現任中國教育部長小學三年級學歷

大陸教育部近期頻頻爆出極左的強硬作為，現任教育部長陳寶生也成為批評焦點。有文章特別揭露了一個「冷笑話」，指掌管一國教育的陳寶生，沒有任何教育專業的背景，而且經歷文革荼毒，只有小學三年級學歷。

海外《人民報》喬劁近日發表的文章稱，因為趕上文化大革命，所有大中小學校的學生的正式教育都停止在1966年5月，隨後開始了「停課鬧革命」，開始批鬥和毆打老師校長們。那年該畢業的學生，都沒有可能參加畢業考試，也無法畢業，甚至沒有人敢問什麼時候可以復課。

根據官方簡歷，1956年5月出生在甘肅蘭州的陳寶生，在1966年5月文革開始時整整10歲，是個三年級的小學生。接下去的8年，陳寶生的履歷是空白，有一點可以確定，學校還在停課鬧革命。

1974年5月，18歲的蘭州市民陳寶生去了蘭州市榆中縣小康營公社當插隊知青。這個時候去郊區農村插隊的，基本不是真去插隊農村，而是借「插隊知青」的名義當跳板，去工廠或上大學。

陳寶生插隊郊區農村過了一年半，1975年12月，就去了榆中縣郵電局當了機線員。又過了兩年多，1978年9月，這個小學三年級學歷的陳寶生去了北京大學，在經濟系政治經濟學專業學習了四年。

1982後，陳寶生從甘肅省商業廳組技處幹事起步，歷任甘肅省商業廳政策研究室副主任、中共甘肅省委經濟部辦公室副主任、中共甘肅省委經濟部調研處處長、甘肅省政府辦公廳政策研究室副主任、甘肅省政府經濟技術社會發展研究中心政策研究室主任、副地級政策研究員、甘肅省政府發展研究中心副主任、甘肅省政府發展研究中心（研究室）主任、甘肅省政府副秘書長、辦公廳黨組成員，省政府發展研究中心（研究室）主任、中共甘肅省酒泉地委書記、中共甘肅省委常委、省委宣傳部部長兼省社科聯主席，中共甘肅省委常委、蘭州市委書記兼省社科聯主席，中共甘肅省委常委、蘭州市委書記、市人大常委會主任；

2008年6月至2013年3月擔任中共中央黨校副校長，2013年3月至2016年6月任國家行政學院黨委書記、副院長。

2016年7月，沒有任何教育專業背景的陳寶生被指定當上了教育部長和教育部黨組書記。2018年3月19日上午，中共第十三屆全國人代會第一次會議第七次全體會議正式通過任命陳寶生為教育部部長。

喬劁文章說，這個時候的教育部長陳寶生已經成熟了，不需要擔任黨務工作，一張嘴就會教育人。

2016年12月10日，大陸官方紫光閣網刊登教育部黨組書記、部長陳寶生的文章稱，「敵對勢力」滲透目標首先就是教育系統。其言論引發網路強烈反彈。

近兩年，外國各大媒體紛紛報導說，中共教育部對教科書開展全面審查，要求刪除「未經允許的修改」或外國教材內容，說是抵制西方影響，但卻要開設學習德國人馬克思的主義作為必修課程。

習近平都係小學生 沒事

一整代人都係小學雞

所有大中小學校的學生的正式教育都停止在1966年5月，隨後開始了「停課鬧革命」，開始批鬥和毆打老師校長們。

好想知哩班人平時點勸啲仔女/孫仔孫女聽老師話

小學未畢業做教育部長....
呢啲事只會喺支國發生

同習總一樣係天才，小學程度直接跳去讀大學都可以正常畢業

當時靠關系靠疏通走後門插隊扮知青係非常常見。

你地一個二個讀大學做乜鳩